\subsection{Zeus Network}

L'application zeus-network permet de configurer et de surveiller le status
des cartes réseaux sur la carte PEGASE. L'application peut piloter plusieurs
cartes réseaux, et en démarrer certaines à la demande.

\subsubsection*{Fonctions}

Les fonctions principales sont :
\begin{itemize}
  \item F1: Configurer les interfaces réseaux IP,
  \item F2: Surveiller les interfaces réseaux IP,
  \item F3: Envoyer les messages LPWAN à la demande.
\end{itemize}

\subsubsection*{Intéraction avec la librairie}

Une application métier qui utilise la librairie zeus peut demander une connection
réseau vers une URL avec la méthode \lstinline{ZeusBus::requestNetwork},
une réponse sera fournit à l'aide du signal \lstinline{ZeusBus::networkOnline},
ou \lstinline{ZeusBus::networkOffline}.
Un exemple est disponible en annexe (Voir figure page \pageref{api:ip})

\paragraph*{}
Il est aussi possible d'envoyer des messages en Lora avec la méthode \lstinline{ZeusBus::sendLora},
en SigFox avec la méthode \lstinline{ZeusBus::sendSigfox}.
Un exemple est disponible en annexe (Voir figure page \pageref{api:lora}, et figure page \pageref{api:sigfox})

\subsubsection*{Fichiers de configuration}

Les fichiers de configuration sont :
\begin{itemize}
  \item /etc/zeus/network.json \newline
  Ce fichier JSON contient la liste des interfaces réseaux a prendre en charge, ainsi que la configuration associé.
  Un exemple est fournit en annnexe page \pageref{zeus-network:network.json}
  \item /etc/network/interfaces \newline
  Ce fichier la configuration de chacune des cartes réseaux.
  La documentation\footnote{\url{https://wiki.debian.org/NetworkConfiguration}} de ce fichier de configuration est fournit par Debian.
\end{itemize}

\subsubsection*{Service}
Le service systemd est "zeus-network.service".
